Die Synthese lieferte das Zielmolekül in einer Ausbeute von 103\,\%. Dieser Wert übersteigt die Literaturangabe von 84\,\% deutlich \cite{ORG}. Eine Ausbeute von über 100\,\% belegt zwingend, dass das isolierte Produkt nach der Destillation noch Verunreinigungen oder Lösungsmittelreste enthält. 

Als Hauptursache kommt hierbei unvollständig entferntes Chloroform in Betracht. Bemerkenswert ist dabei ein analytisches Problem: Da das $^1$H-NMR-Spektrum (Abb. \ref{fig:P2_NMR}) in $\text{CDCl}_3$ gemessen wurde, fällt das Signal von residualem, nicht-deuteriertem Chloroform ($\text{CHCl}_3$, 7.26 ppm) exakt in den Bereich des Aromatenmultipletts des Produkts (7.50 -- 7.28 ppm). Eine Bestimmung dieser spezifischen Verunreinigung über das NMR-Integral ist somit kaum möglich. Weitere Ursachen für die Übermasse könnten Spuren des hochsiedenden Phasentransferkatalysators (TEBA) sein. Große Mengen an Wasser oder dem Co-Solvens Ethanol können jedoch ausgeschlossen werden, da das IR-Spektrum (Abb. \ref{fig:P2_IR}) keine signifikanten $O-H$-Banden aufweist.
Das NMR stimmt generell mit den erwarteten aus der Literatur überein \cite{CB1}, bis auf das Multiplet C bei 1.92 ppm, welches eigentlich ein Doublet von Doublets sein sollte (siehe Abb. \ref{fig:P2_NMR}). 
Es fallen auch ein paar kleine Unreinheiten aus, wie ein Wasserpeak bei 1.6 ppm, ein Ethanolpeak bei 1.2 ppm und ein Styrolpeak bei 5.7. Andere Verunreinigungen sind entweder unbekannt oder die Peaks nicht relevant genug.
Nach Berechnung der Integrale und nach Abzug bleibt die Ausbeute jedoch bei 101.0\%, wobei eine Reinheit von >98.1\% vorliegt.
Das beweist, dass es weitere Verunreinigungen gibt, die sich durch das $^1H$-NMR nicht quantifizieren lassen können.
Auch das IR bestätigt das 1,1-Dichlor-2-phenylcyclopropan, mit den selben relevanten Banden wie in der Literatur \cite{CB2}.
Trotz der überhöhten Rohmasse bestätigen die spektroskopischen Methoden zweifelsfrei die erfolgreiche Bildung des Zielmoleküls. Das $^1$H-NMR-Spektrum belegt durch das charakteristische, diastereotope Aufspaltungsmuster im aliphatischen Bereich (drei \textit{dd}-Signale) die intakte Cyclopropanstruktur. Das IR-Spektrum stützt dies durch die ungewöhnlich hochfrequenten aliphatischen $C-H$-Valenzschwingungen oberhalb von 3000\,$\text{cm}^{-1}$, welche aus der hohen Ringspannung resultieren. 

Der gemessene Brechungsindex von $n_D(20^{\circ}\text{C}) = $ 1.5505 weicht um 0.65\,\% vom Literaturwert (1.5515) ab. Die finale Reinheit des Präparats wurde zu >98.1\,\% bestimmt. 