\subsection{Allgemeines}
Die eingesetzten Reagenzien wurden von der zentralen Materialverwaltung bezogen. 
Das Kernresonanzspektrum wurde mit einem AV-250 der Fa. Bruker bei 300 K aufgenommen. \newline 
Die chemischen Verschiebungen sind in $\delta$-Werten (ppm) angegeben und beziehen sich für $^1H$-NMR-Spektren auf das Restprotonensignal des verwendeten Lösungsmittels \ce{CDCl3}. 
Bei der Zuordnung der Signale und für die Signalmultiplizitäten wurden die folgenden Abkürzungen verwendet: s – Singulett, bs – breites Singulett, d – Dublett, t – Triplett, q – Quartett, m – Multiplett.
Das IR-Spektrum wird mit einem Agilent Cary 630 FTIR gemessen. 

\subsection{Durchführung}
In einem getrockneten, mit Magnetrührfisch ausgestatteten Dreihalskolben wird wasserfreies 1,2-Dichlormethan (\SI{20}{\milli\liter}) vorgelegt. 
Dies wird mit Aluminiumchlorid (\SI{2.68}{\gram}, \SI{20.0}{\milli\mole}, 1.0 Äquiv.) versetzt, unter Kontrolle der Temperatur. Unter anschließenden Kühlen werden \SI{1.43}{\milli\liter} Acetylchlorid (\SI{1.57}{\gram}, \SI{20.0}{\milli\mole}, 1.0 Äquiv.) tropfenweise hinzugegeben. Dies geschieht innerhalb von einer Zeitspanne von 5 min bei einer Temperatur von ungefähr \SI{0}{\degreeCelsius} bis \SI{3}{\degreeCelsius}.
Nun wurde eine Gaswaschflasche an den bisherigen Versuchsaufbau angeschlossen, um das bei der Zugabe von m-Xylol entstehende HCl abzufuangen. 
Daraufhin werden \SI{2.47}{\milli\liter} m-Xylol (\SI{2.12}{\gram}, \SI{20.0}{\milli\mole}, 1.0 Äquiv.) aus dem Tropftrichter unter Wasserkühlung mit einer solchen Geschwindigkeit zugegeben, dass die Innentemperatur stets bei ca. 20 °C bleibt. 
Nach vollständiger Zugabe wurde die Reaktionsmischung zunächst für 65 Minuten bei \SI{20}{\degreeCelsius} gerührt und über Nacht stehen gelassen. 
Am Folgetag wird die Mischung für 5 Stunden bei \SI{50}{\degreeCelsius} gekocht. 
Die Reaktion wurde anschließend vorsichtig auf Eis/Wasser (\SI{350}{\milli\liter}) gegeben bzw. mit Eiswasser hydrolysiert. Es werden daraufhin sieben Pasteurpipetten konz. HCl (37$\%$) dazugegeben, um mögliche Klumpen aufzulösen. 
Das Gemisch wird in einen Scheidetrichter gegeben und die gelbe organische Phase abgetrennt. Dabei wird die wässrige Phase zweimal mit insgesamt ca. \SI{75}{\milli\liter} mL DCM extrahiert. Die wässrige Phase wird nun verworfen und die organische Phase einmal mit Wasser, dann mit 2$\%$ NaOH (\SI{2.06}{\gram} auf \SI{101}{\milli\liter} Wasser) und nochmal mit Wasser gereinigt. 
Die vereinigten organischen Phasen werden mit 10 Spateln Kaliumcarbonat getrocknet, filtriert und es werden \SI{100}{\milli\liter} DCM hinzugegeben um die letzten Überreste aus dem Erlenmeyerkolben zu kriegen. 
Das Lösungsmittel am Rotationsverdampfer bei \SI{40}{\degreeCelsius} auf Umgebungsdruck entfernt.
Das Rohprodukt wird durch eine Vakuumdestillation gereinigt. 
Es wurde \SI{1.91}{\gram} von 2,4-Dimethylacetophenon als rötliche Flüssigkeit erhalten.